政府不准來港民運人士受訪

2018年10月25日

政府不准來港民運人士受訪

民運人士王希哲透露來港時，入境處開出三大條件阻撓。互聯網

【本報訊】香港入境處繼本月5日被揭拒絕向香港外國記者會第一副主席馬凱續發工作簽證後，前日再被《南華早報》揭發，對本月中訪港、流亡美國的民運人士王希哲開出三大入境條件，包括不能接受傳媒訪問、不會見任何政治敏感人士，不參加任何公開活動，王希哲最終同意條件下獲准入境一周。

支聯會主席何俊仁批評，入境處的做法不合理，因為香港應是自由地方，「點可以不合理咁限制佢（王希哲）行使言論自由？」

何俊仁轟限制言論自由

2011年曾被拒入境香港的王希哲，周二返回台灣後接受《南華早報》訪問時指，當日同意入境處條件後，獲准入境並留港一周，「因為我只打算與一些老朋友見面和參觀一些公共和大學圖書館」。

王又稱5月時曾去信特首林鄭月娥，查詢自己是否可以來港，「我告訴她（林鄭月娥）我支持中國民主化，但反對任何形式的分裂主義，因此香港不應該把我拒諸門外」，並指保安局曾回覆他否認有入境黑名單，所以他決定來港碰運氣。

支聯會主席何俊仁昨接受查詢時指，自己與王希哲不相熟，不知王本月中曾來港。對於入境處對王設立入境條件，何俊仁認為不合理，因為香港應是自由地方，不能不合理限制王行使言論自由。

特區政府發言人回覆《蘋果》查詢時指，不評論個別個案，指入境處在處理每宗入境個案時，會依據法律、既定政策和程序，對個案作考慮。

■記者林俊謙

上一則
上一則
港拒批工作簽證率僅1.3%

下一則
下一則
演藝人物：人生有幾多個九年 泰迪羅賓 (方俊傑)